---
title: 人生淡淡茶水清清
layout: post
guid: urn:uuid:afa0ccfa-bd18-4008-93f0-b12d20edefbc
tags:
  - 与茶有关
  - 心境
---

[![White Mountains](/media/files/2014/04/07/t.png)](http://7vikpt.com1.z0.glb.clouddn.com/t.png)


喝茶，
喝的是一种心境，
感觉身心被淨化，
滤去浮躁，
沉淀下的是深思。

茶是一种情调，
一种欲语还休的沉默；
一种欲笑还顰的忧伤；
一种“千红一杯，万艳同窟”热闹后的落寞。

茶是对春天记忆的收藏，
在任何一季里饮茶，
都可以感受到春日慵懒的阳光。

独自坐在房间里，
沏上一杯茶，
看着茶叶的翻滚心中浮出好多感慨：
茶要沸水滚烫以后才有浓香，
人生也要历经磨炼后才能坦然。

无论是谁，
如果经不起世情冷暖，浮浮沉沉，
只怕是品不到人生的好茶。
平日历经过了人情冷暖，
就像那滚烫后的茶叶，
慢慢地沉入了杯底。

用沉默来作为唯一微笑的表情，
而那温暖的茶水也就像我们的内心，
足以接纳一切友善的表情。

有一种场景总让人如痴如醉，不胜神往：
窗外潺潺的雨夜，
屋内融融的炉火，
悠閒地一捧香茗，
一卷诗书。
红袖添香的意境，
不亦乐乎哉！

如是，爱喝茶。
说行随心性也好，
说附庸风雅也罢，
至今仍不敢称“品”而只称“喝”，
却也由只喝得出茶的苦涩，
到“嗅”得出茶的清香至如今。

无茶的日子，
真的觉得平淡、索然无味。

而我，
最喜欢在一个寂寞的雨夜，
泡一杯清茶，独坐在窗前，
看落叶飘零，
听雨敲窗陵。

在氤氳的茶雾中，
在淡淡的茶香里，
品清清湝的苦涩，
想犹犹豫豫的心事。

轻轻晃动手中的茶杯，
看淡绿色的茶片，
忽上忽下，
簇拥着，
沉沉浮浮，
变换着不同的位置，
试图寻找一个属自己的最佳平衡点。

任清清湝的苦涩在舌间荡漾开来，
充溢齿喉。
之后，
深吸一口气，
馀香满唇，
在肺腑间蔓延开来，
涤尽了一切的疲惫冷漠。

人仿佛也醉了，
朦胧中，
久久不愿醒来。

是夜，
茶香满室，
杯中茶由淡变浓，
浮浮沉沉，
聚聚散散，
在苦涩与清香中，
慢慢感悟出人生亦如茶。